<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Ижевск</string>
    <string name="menu">Меню</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="about">О приложении</string>
    <string name="settings">Настройки</string>
    <string name="place_image">Изображение места</string>
    <string name="place_not_found">Место не найдено</string>
    <string name="dark_theme">Тёмная тема</string>

    <string name="category_coffee_shops">Кофейни</string>
    <string name="category_restaurants">Рестораны</string>
    <string name="category_parks">Парки</string>
    <string name="category_landmarks">Достопримечательности</string>
    <string name="category_shopping">Торговые центры</string>

    <string name="about_title">О приложении</string>
    <string name="about_text">Путеводитель по Ижевску — столице Удмуртской Республики. Здесь собраны лучшие кофейни, рестораны, парки, достопримечательности и торговые центры города. Приложение поможет вам спланировать прогулку и открыть для себя Ижевск с новой стороны.</string>
    <string name="settings_title">Настройки</string>
    <string name="settings_dark_theme">Тёмная тема</string>
    <string name="address_label">Адрес</string>

    <!-- Coffee Shops -->
    <string name="coffee_1_name">Кофе Хаус</string>
    <string name="coffee_1_short">Уютная кофейня с широким выбором авторских напитков и десертов.</string>
    <string name="coffee_1_full">Кофе Хаус — одна из самых популярных кофеен Ижевска, расположенная в самом центре города. Здесь можно насладиться свежесваренным кофе из зёрен разных стран мира, попробовать авторские напитки от бариста и выбрать десерт из собственной кондитерской. Уютный интерьер и быстрый Wi-Fi делают это место идеальным для работы или встреч с друзьями.</string>
    <string name="coffee_1_address">ул. Пушкинская, 222</string>

    <string name="coffee_2_name">Шоколадница</string>
    <string name="coffee_2_short">Сеть кофеен с фирменным горячим шоколадом и завтраками весь день.</string>
    <string name="coffee_2_full">Шоколадница — известная сеть кофеен, любимая жителями Ижевска за стабильное качество и разнообразное меню. Фирменный горячий шоколад, приготовленный по собственному рецепту, стал визитной карточкой заведения. Здесь подают завтраки в течение всего дня, а также салаты, сэндвичи и авторские десерты. Просторный зал и удобные диваны создают комфортную атмосферу.</string>
    <string name="coffee_2_address">ул. Советская, 13</string>

    <string name="coffee_3_name">Traveler\'s Coffee</string>
    <string name="coffee_3_short">Кофе из зёрен собственной обжарки и атмосфера путешествий.</string>
    <string name="coffee_3_full">Traveler\'s Coffee — кофейня для ценителей качественного кофе. Зёрна обжариваются на собственном производстве, что гарантирует свежесть и насыщенный вкус каждой чашки. Интерьер оформлен в стиле путешествий — карты, винтажные чемоданы и фотографии далёких стран. Меню включает классический эспрессо, фильтр-кофе, авторские коктейли и лёгкие закуски.</string>
    <string name="coffee_3_address">ул. Карла Маркса, 206</string>

    <string name="coffee_4_name">Surf Coffee</string>
    <string name="coffee_4_short">Модная кофейня в стиле сёрфинга с альтернативными методами заваривания.</string>
    <string name="coffee_4_full">Surf Coffee — молодёжная кофейня, объединяющая культуру кофе и дух сёрфинга. Здесь представлены альтернативные методы заваривания: пуровер, аэропресс, кемекс. Бариста с удовольствием расскажут о каждом сорте и помогут подобрать напиток по вашему вкусу. Яркий интерьер с досками для сёрфинга и неоновыми вывесками создаёт позитивную атмосферу.</string>
    <string name="coffee_4_address">ул. Ленина, 30</string>

    <string name="coffee_5_name">Кофемания</string>
    <string name="coffee_5_short">Премиальная кофейня с собственной кондитерской и видом на центр города.</string>
    <string name="coffee_5_full">Кофемания — место для настоящих гурманов. Кофейня предлагает более 30 видов напитков на основе эспрессо, авторские чаи и смузи. Собственная кондитерская каждое утро выпекает свежие круассаны, торты и пирожные. Панорамные окна открывают вид на центральные улицы Ижевска, а элегантный интерьер располагает к долгим разговорам.</string>
    <string name="coffee_5_address">ул. Удмуртская, 300</string>

    <!-- Restaurants -->
    <string name="restaurant_1_name">Позимь</string>
    <string name="restaurant_1_short">Ресторан удмуртской кухни с блюдами по старинным рецептам.</string>
    <string name="restaurant_1_full">Позимь — ресторан, посвящённый удмуртской национальной кухне. Здесь можно попробовать перепечи — визитную карточку удмуртской кулинарии, табани с зыретом, шанежки и другие традиционные блюда, приготовленные по старинным рецептам. Интерьер оформлен в этническом стиле с элементами удмуртского орнамента. Живая музыка по выходным создаёт праздничную атмосферу.</string>
    <string name="restaurant_1_address">ул. Максима Горького, 162</string>

    <string name="restaurant_2_name">Италия</string>
    <string name="restaurant_2_short">Итальянская кухня с пастой ручной работы и дровяной печью для пиццы.</string>
    <string name="restaurant_2_full">Ресторан Италия предлагает аутентичную итальянскую кухню в самом сердце Ижевска. Пасту готовят вручную каждый день, а пиццу выпекают в настоящей дровяной печи при температуре 400 градусов. В меню — классические ризотто, тирамису собственного приготовления и обширная винная карта с итальянскими винами. Тёплый средиземноморский интерьер переносит гостей на побережье Италии.</string>
    <string name="restaurant_2_address">ул. Пушкинская, 195</string>

    <string name="restaurant_3_name">Колизей</string>
    <string name="restaurant_3_short">Ресторан европейской кухни с банкетным залом и летней верандой.</string>
    <string name="restaurant_3_full">Колизей — один из старейших ресторанов Ижевска, предлагающий блюда европейской кухни высокого уровня. Шеф-повар создаёт сезонное меню, используя лучшие локальные продукты. Ресторан располагает большим банкетным залом для мероприятий, уютными кабинками для романтических ужинов и просторной летней верандой. Вечерняя программа включает живую джазовую музыку.</string>
    <string name="restaurant_3_address">ул. Советская, 38</string>

    <string name="restaurant_4_name">Перепечи №1</string>
    <string name="restaurant_4_short">Кафе быстрого питания с лучшими перепечами в городе.</string>
    <string name="restaurant_4_full">Перепечи №1 — место, куда приходят за настоящими удмуртскими перепечами. Эти открытые пирожки с различными начинками — мясом, грибами, капустой, яйцом и луком — выпекаются в традиционной печи и подаются горячими. Кафе работает в формате быстрого обслуживания: можно взять с собой или перекусить за высокими столиками. Идеальный вариант для быстрого и вкусного обеда.</string>
    <string name="restaurant_4_address">ул. Карла Маркса, 244</string>

    <string name="restaurant_5_name">Сезон</string>
    <string name="restaurant_5_short">Современный ресторан с авторской кухней и сезонным меню.</string>
    <string name="restaurant_5_full">Сезон — гастрономический ресторан, где меню обновляется каждый сезон в соответствии с доступностью свежих локальных продуктов. Шеф-повар сочетает классические техники с современными подходами, создавая блюда-произведения искусства. Минималистичный скандинавский интерьер, открытая кухня и внимательный сервис делают каждый визит особенным событием.</string>
    <string name="restaurant_5_address">ул. Ленина, 50</string>

    <!-- Parks -->
    <string name="park_1_name">Парк Кирова</string>
    <string name="park_1_short">Центральный парк города с аттракционами, прудами и зонами отдыха.</string>
    <string name="park_1_full">Парк имени Кирова — главный парк Ижевска площадью более 100 гектаров. Здесь есть всё для семейного отдыха: аттракционы, колесо обозрения, лодочная станция на пруду, детские площадки и спортивные зоны. Летом работают кафе и точки с мороженым, зимой заливается каток и прокладываются лыжные трассы. Центральная аллея парка — любимое место для прогулок горожан.</string>
    <string name="park_1_address">ул. Кирова, 8</string>

    <string name="park_2_name">Набережная Ижевского пруда</string>
    <string name="park_2_short">Благоустроенная набережная с велодорожками и видом на пруд.</string>
    <string name="park_2_full">Набережная Ижевского пруда — одно из самых красивых мест города. Протяжённость прогулочной зоны составляет несколько километров. Здесь оборудованы велодорожки, скамейки, смотровые площадки и арт-объекты. Вечером набережная красиво подсвечивается. Летом можно взять напрокат велосипед или самокат, а зимой — прогуляться по расчищенным дорожкам, любуясь зимним пейзажем.</string>
    <string name="park_2_address">ул. Милиционная, 4</string>

    <string name="park_3_name">Парк Космонавтов</string>
    <string name="park_3_short">Тихий парк с космической тематикой и уютными прогулочными тропами.</string>
    <string name="park_3_full">Парк Космонавтов — зелёный оазис в жилом районе Ижевска. Парк назван в честь космонавтов и украшен тематическими скульптурами и арт-объектами. Густые аллеи создают приятную тень в жаркие дни. Здесь есть детские площадки, площадки для воркаута и тихие уголки для чтения. Парк особенно красив осенью, когда листва окрашивается в золотые и багряные тона.</string>
    <string name="park_3_address">ул. Молодёжная, 30</string>

    <string name="park_4_name">Летний сад</string>
    <string name="park_4_short">Старинный сад в центре города с вековыми деревьями и фонтаном.</string>
    <string name="park_4_full">Летний сад — один из старейших парков Ижевска, основанный ещё в XIX веке. Вековые липы и дубы создают густую крону, под которой приятно укрыться от летнего зноя. В центре сада расположен фонтан, вокруг которого установлены лавочки. Здесь часто проводятся городские мероприятия, выставки и ярмарки. Сад находится в пешей доступности от основных достопримечательностей центра.</string>
    <string name="park_4_address">ул. Советская, 1</string>

    <string name="park_5_name">Берёзовая роща</string>
    <string name="park_5_short">Лесопарк с берёзовыми аллеями, зоной барбекю и спортплощадками.</string>
    <string name="park_5_full">Берёзовая роща — обширный лесопарк на окраине Ижевска, идеальный для активного отдыха на природе. Белоствольные берёзы тянутся вдоль ухоженных тропинок. Здесь оборудованы площадки для барбекю, волейбольные и баскетбольные площадки, беговые дорожки. Зимой лесопарк превращается в популярное место для лыжных прогулок. Чистый воздух и тишина — лучшее лекарство от городской суеты.</string>
    <string name="park_5_address">ул. 40 лет Победы, 60</string>

    <!-- Landmarks -->
    <string name="landmark_1_name">Монумент дружбы народов</string>
    <string name="landmark_1_short">Главный символ города высотой 46 метров на центральной площади.</string>
    <string name="landmark_1_full">Монумент дружбы народов — один из самых узнаваемых символов Ижевска. Величественная стела высотой 46 метров расположена на центральной площади города и символизирует единство народов Удмуртии. У подножия монумента расположены барельефы, рассказывающие об истории региона. Площадь вокруг памятника — популярное место для фотографий и отправная точка для прогулок по центру города.</string>
    <string name="landmark_1_address">Центральная площадь</string>

    <string name="landmark_2_name">Памятник Ижевскому крокодилу</string>
    <string name="landmark_2_short">Забавная скульптура крокодила — неофициальный талисман города.</string>
    <string name="landmark_2_full">Памятник Ижевскому крокодилу — одна из самых необычных достопримечательностей города. По легенде, в XVIII веке на оружейном заводе крокодил сбежал из коллекции экзотических животных. Бронзовая скульптура изображает крокодила в полный рост и стала неофициальным талисманом Ижевска. Туристы и жители обязательно фотографируются с ним и трут нос на удачу.</string>
    <string name="landmark_2_address">ул. Советская, 6</string>

    <string name="landmark_3_name">Свято-Михайловский собор</string>
    <string name="landmark_3_short">Величественный православный собор, восстановленный в 2007 году.</string>
    <string name="landmark_3_full">Свято-Михайловский собор — главный православный храм Ижевска, расположенный на возвышенности в центре города. Первоначально построенный в 1907 году, собор был разрушен в советское время и заново возведён в 2007 году. Величественное здание с золотыми куполами видно из многих точек города. Внутри — прекрасные фрески и иконостас. Со смотровой площадки у собора открывается панорамный вид на Ижевск.</string>
    <string name="landmark_3_address">ул. Карла Маркса, 220</string>

    <string name="landmark_4_name">Музей Калашникова</string>
    <string name="landmark_4_short">Музей легендарного конструктора с интерактивными экспозициями.</string>
    <string name="landmark_4_full">Музей Михаила Тимофеевича Калашникова — уникальный музейно-выставочный комплекс, посвящённый жизни и деятельности легендарного конструктора стрелкового оружия. Экспозиция включает образцы оружия, личные вещи Калашникова, документы и фотографии. Интерактивный тир и мультимедийные инсталляции делают посещение увлекательным. Музей привлекает туристов со всей России и из-за рубежа.</string>
    <string name="landmark_4_address">ул. Бородина, 19</string>

    <string name="landmark_5_name">Президентский дворец</string>
    <string name="landmark_5_short">Архитектурный памятник XIX века — бывшая резиденция начальника оружейного завода.</string>
    <string name="landmark_5_full">Президентский дворец — памятник архитектуры XIX века, расположенный на берегу Ижевского пруда. Здание было построено как резиденция начальника Ижевского оружейного завода и является одним из красивейших строений города. Классический фасад с колоннами и портиком гармонично вписывается в набережный пейзаж. Сегодня во дворце располагается резиденция главы Удмуртской Республики.</string>
    <string name="landmark_5_address">ул. Милиционная, 6</string>

    <!-- Shopping Malls -->
    <string name="shopping_1_name">ТЦ Столица</string>
    <string name="shopping_1_short">Крупнейший торговый центр Ижевска с кинотеатром и фудкортом.</string>
    <string name="shopping_1_full">Торговый центр Столица — самый большой ТЦ в Ижевске, расположенный в центре города. На нескольких этажах представлены более 200 магазинов одежды, электроники, товаров для дома и спорта. На верхних этажах — многозальный кинотеатр и обширный фудкорт с кухнями разных стран мира. Подземная парковка и удобное расположение делают Столицу главным торговым местом города.</string>
    <string name="shopping_1_address">ул. Автозаводская, 2</string>

    <string name="shopping_2_name">ТЦ Петровский</string>
    <string name="shopping_2_short">Современный торговый центр с магазинами мировых брендов.</string>
    <string name="shopping_2_full">Торговый центр Петровский — стильный ТЦ, ориентированный на покупателей, ценящих качество. Здесь представлены магазины известных российских и международных брендов одежды, обуви и аксессуаров. На первом этаже работает продуктовый супермаркет премиум-класса. Кафе и рестораны на верхнем этаже предлагают разнообразное меню. Архитектура здания с стеклянным атриумом делает шоппинг приятным.</string>
    <string name="shopping_2_address">ул. Пушкинская, 186</string>

    <string name="shopping_3_name">ТЦ Талисман</string>
    <string name="shopping_3_short">Семейный торговый центр с детской зоной и развлечениями.</string>
    <string name="shopping_3_full">Торговый центр Талисман — идеальное место для семейного шоппинга. Помимо множества магазинов, здесь расположен большой детский развлекательный центр с батутами, лабиринтами и игровыми автоматами. Пока дети играют, родители могут спокойно пройтись по магазинам. На территории ТЦ работают салоны красоты, аптека и отделение банка. Регулярно проводятся акции и распродажи.</string>
    <string name="shopping_3_address">ул. Удмуртская, 304</string>

    <string name="shopping_4_name">ТЦ Флагман</string>
    <string name="shopping_4_short">Торговый центр с акцентом на электронику и технику.</string>
    <string name="shopping_4_full">Торговый центр Флагман выделяется среди других ТЦ Ижевска специализацией на электронике и технике. Здесь расположены крупные магазины бытовой техники, компьютерные салоны, магазины мобильных аксессуаров и сервисные центры. Также представлены магазины одежды и обуви, спортивные магазины и зона общественного питания. Удобная навигация и просторные залы делают покупки комфортными.</string>
    <string name="shopping_4_address">ул. Карла Маркса, 272</string>

    <string name="shopping_5_name">ТЦ Италмас</string>
    <string name="shopping_5_short">Торгово-развлекательный комплекс с боулингом и караоке.</string>
    <string name="shopping_5_full">Торгово-развлекательный комплекс Италмас — место, где шоппинг сочетается с развлечениями. Название дано в честь героини удмуртского эпоса. На трёх этажах расположены магазины одежды, товаров для дома, зоомагазин и книжный магазин. Развлекательная зона включает боулинг, караоке, бильярд и игровые автоматы. По вечерам и выходным здесь всегда многолюдно и весело.</string>
    <string name="shopping_5_address">ул. Ленина, 138</string>
</resources>
